林鄭踐踏反送中民意引發政治災難

林鄭踐踏反送中民意引發政治災難
時事評論員 - 劉細良

周日民陣「反送中」大遊行，在社運低潮下竟然爆出13萬人，林鄭月娥正步上當年董建華23條的相同軌迹。

2003年香港沙士疫症剛過，董就急不及待推23條，以為大疫症之後，民心想休養生息，於是借此暗渡陳倉，結果搞出個50萬人上街，董腳痛下台。林鄭月娥的算盤一樣，機關算盡，以為佔中大審判、社運領袖判刑入獄後，運動陷入低潮，「送中」匆匆上馬，用台灣謀殺案做包裝紙，強行在5月前三讀通過。民陣在3月31日發起抗議，當時遊行人數只有12,000，經過一個月的發酵，4月28日已急升十倍。這個月究竟發生了甚麼大事，令民意逆轉？這個月最大的政治事件，就是佔中九子判刑，建制派意氣風發，胡言亂語，盡顯人格低劣。佔中九子判刑及入獄，激起了香港人的憤怒，而林鄭、李家超卻猶如壞了的錄音機，叫人相信引渡條例修訂沒有削弱對香港法治及人權保障，誰會相信？

說到底反送中同反23條背後，都是源於對中共的不信任，23條還有清晰條文界定甚麼是顛覆、煽動叛亂，但送中修訂是一張巨大的網，香港人日後再沒有免於恐懼的自由。大陸法治不彰，維權人士所受到的司法不公對待，被告、家屬及辯護律師權利不受保障，香港人稍有新聞觸覺的均有所認識。有邊一位特首、高官敢拍心口叫香港人相信大陸司法，保證沒有黑幕，沒有黨的政治操控？林鄭如何口舌便給，也不敢說出如此違背香港人常識的說話。政府唯一賣點是叫香港人相信行政及司法把關，不會任由內地胡來。但同一時間市民正正見證了特區政府及律政司、法院將佔中九子四人送入牢獄，將79日佔領的刑責，用最過時的普通法「煽惑」控罪，誓要釘死三子。林鄭一邊配合大陸作出政治報復行為，另一邊叫人相信政府可以拒絕大陸無理引渡及羅織罪狀，儍的嗎？

越心急越被認為有陰謀

林鄭及李家超一如昔日老董及葉劉，越解釋市民就越驚，同時美國國務院、加拿大政府已經表態，美國國務院措詞強硬，指修例損害香港特殊國際關係，意思十分清楚，這是指《香港關係法》所給予香港的獨立關稅地位。市民完全見不到林鄭修例的理據，反而越心急大家越認為背後有不可告人的陰謀。我相信林鄭一如老董，不會受壓於民意，張建宗及湯家驊均指遊行人數多少不重要，擺出一貫的挑釁及傲慢態度。而且在中聯辦指示下，會加快在議會內審議的速度，務求一星期開三次會，強力動員下通過修例。

民意大象已經出來了，林鄭在北京壓力下只會往更兇險處走，而立法會的「暴力」審議通過，會更進一步觸發數以十萬計市民上街、包圍議會。

香港下一步會怎樣，已經寫在牆上了。

劉細良
時事評論員

下一則
下一則
誰人被煽惑？誰人在煽惑？ (鍾劍華)

試下150萬人出嚟你驚唔驚